[{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/poboacion.png\"","T\u00edtulo":"La estrategia Galicia Dixital 2030 moviliz\u00f3 cerca de 900 millones de euros desde su puesta en marcha en 2021 hasta finales de 2023","Fecha":"2024-06-29T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-estrategia-galicia-dixital-2030-movilizo-cerca-de-900-millones-de-euros-desde-su-puesta"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/graf.png\"","T\u00edtulo":"Las medianas y grandes empresas con actividad en Galicia superan la media estatal en el uso de la inteligencia artificial","Fecha":"2024-06-23T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-medianas-y-grandes-empresas-con-actividad-en-galicia-superan-la-media-estatal-en-el-uso"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portada_0.jpg\"","T\u00edtulo":"El volumen de exportaciones del hiperserctor TIC gallego supera los 120 millones de euros, el importe m\u00e1s alto desde 2017","Fecha":"2024-06-08T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-volumen-de-exportaciones-del-hiperserctor-tic-gallego-supera-los-120-millones-de-euros"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/competencias.png\"","T\u00edtulo":"Los gallegos y gallegas de 16 a 44 a\u00f1os superan la media estatal en competencias digitales b\u00e1sicas y avanzadas","Fecha":"2024-05-17T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/los-gallegos-y-gallegas-de-16-44-anos-superan-la-media-estatal-en-competencias-digitales"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/emprego.jpg\"","T\u00edtulo":"El sector tecnol\u00f3gico gallego ha generado 4.000 puestos de trabajo en los \u00faltimos cinco a\u00f1os","Fecha":"2024-04-19T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-sector-tecnologico-gallego-ha-generado-4000-puestos-de-trabajo-en-los-ultimos-cinco-anos"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/videos_osimga.jpg\"","T\u00edtulo":"Nueva secci\u00f3n en la web de OSIMGA con v\u00eddeos divulgativos sobre estad\u00edsticas e informes","Fecha":"2024-04-12T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/nueva-seccion-en-la-web-de-osimga-con-videos-divulgativos-sobre-estadisticas-e-informes"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/sistema-html-diseno-collages-sitios-web.jpg\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n de Galicia declara que sufri\u00f3 un incidente de ciberseguridad en el \u00faltimo a\u00f1o","Fecha":"2024-03-16T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-de-la-mitad-de-la-poblacion-de-galicia-declara-que-sufrio-un-incidente-de"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/p_informe_executivo_slempresastic_ed2022_v2.jpg\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s de 4 de cada 5 empresas tecnol\u00f3gicas gallegas utiliza software libre","Fecha":"2024-01-28T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-de-4-de-cada-5-empresas-tecnologicas-gallegas-utiliza-software-libre"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/sin_titulo.png\"","T\u00edtulo":"Las mujeres de Galicia de entre 35 y 64 a\u00f1os utilizan m\u00e1s las tecnolog\u00edas que los hombres","Fecha":"2024-01-27T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-mujeres-de-galicia-de-entre-35-y-64-anos-utilizan-mas-las-tecnologias-que-los-hombres"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/20230822_portada_rapacinos.jpg\"","T\u00edtulo":"Nueve de cada diez menores gallegos de 5 a 15 a\u00f1os acceden a internet","Fecha":"2023-09-29T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/nueve-de-cada-diez-menores-gallegos-de-5-15-anos-acceden-internet"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/graficapneg_0.png\"","T\u00edtulo":"El porcentaje de hogares gallegos con internet volvi\u00f3 a crecer en 2022 hasta alcanzar el 92,7%","Fecha":"2023-07-28T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-porcentaje-de-hogares-gallegos-con-internet-volvio-crecer-en-2022-hasta-alcanzar-el-927"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/plan_traballo_osimga_2023_galego.jpg\"","T\u00edtulo":"El Observatorio de la Sociedad de la Informaci\u00f3n analizar\u00e1 el nivel de digitalizaci\u00f3n de las personas mayores y el uso del gallego en las TIC","Fecha":"2023-06-17T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-observatorio-de-la-sociedad-de-la-informacion-analizara-el-nivel-de-digitalizacion-de"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portada_informe_empresas_tic2022.jpg\"","T\u00edtulo":"Las PYMES y grandes empresas gallegas superan la media estatal en el uso de la inteligencia artificial","Fecha":"2023-06-03T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-pymes-y-grandes-empresas-gallegas-superan-la-media-estatal-en-el-uso-de-la-inteligencia"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/graficaemprego2_0.png\"","T\u00edtulo":"El sector tecnol\u00f3gico gallego supera la cifra de las 3.000 empresas y crea m\u00e1s de 1.000 nuevos puestos de trabajo en el \u00faltimo a\u00f1o","Fecha":"2023-05-12T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-sector-tecnologico-gallego-supera-la-cifra-de-las-3000-empresas-y-crea-mas-de-1000"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/20230322_portadatituladosstem.jpg\"","T\u00edtulo":"Galicia incrementa su capacidad para generar vocaciones tecnol\u00f3gicas y retener talento digital","Fecha":"2023-05-07T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/galicia-incrementa-su-capacidad-para-generar-vocaciones-tecnologicas-y-retener-talento"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/generica87.jpeg\"","T\u00edtulo":"El empleo en el sector tecnol\u00f3gico crece m\u00e1s entre las mujeres que entre los hombres en Galicia hasta alcanzar cerca de 9.000 empleadas","Fecha":"2023-03-08T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-empleo-en-el-sector-tecnologico-crece-mas-entre-las-mujeres-que-entre-los-hombres-en"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/image_gallery_3.jpg\"","T\u00edtulo":"El uso de la red entre las personas de 65 a los 74 a\u00f1os crece el doble del promedio estatal y supera el 70 %","Fecha":"2023-01-25T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-uso-de-la-red-entre-las-personas-de-65-los-74-anos-crece-el-doble-del-promedio-estatal-y"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/nivelmediodeinteraccion.jpg\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s del 97% de los municipios gallegos cuenta con sede electr\u00f3nica","Fecha":"2022-12-27T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-del-97-de-los-municipios-gallegos-cuenta-con-sede-electronica"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/image_gallery_1.jpg\"","T\u00edtulo":"El uso de la inteligencia artificial en las empresas gallegas creci\u00f3 un 50% en el \u00faltimo a\u00f1o","Fecha":"2022-10-18T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-uso-de-la-inteligencia-artificial-en-las-empresas-gallegas-crecio-un-50-en-el-ultimo-ano"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/softwarelibreempresas.png\"","T\u00edtulo":"El 85,2% de las empresas de 10 o m\u00e1s empleados con sede en Galicia utilizan software libre para su actividad","Fecha":"2022-10-17T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-852-de-las-empresas-de-10-o-mas-empleados-con-sede-en-galicia-utilizan-software-libre"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/grafica.png\"","T\u00edtulo":"El porcentaje de gallegos con competencias digitales b\u00e1sicas o avanzadas crece m\u00e1s de un 18% en un a\u00f1o y supera el 61%","Fecha":"2022-10-02T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-porcentaje-de-gallegos-con-competencias-digitales-basicas-o-avanzadas-crece-mas-de-un-18"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/imaxe_n_pleno.jpg\"","T\u00edtulo":"El primer a\u00f1o de la Estrategia Galicia Digital 2030 moviliz\u00f3 m\u00e1s de 300 millones de euros en la transformaci\u00f3n digital de la comunidad","Fecha":"2022-07-20T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-primer-ano-de-la-estrategia-galicia-digital-2030-movilizo-mas-de-300-millones-de-euros"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portada_rapacinos.png\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s del 91% de los ni\u00f1os y ni\u00f1as gallegas de 5 a 15 a\u00f1os emplea dispositivos digitales","Fecha":"2022-07-18T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-del-91-de-los-ninos-y-ninas-gallegas-de-5-15-anos-emplea-dispositivos-digitales"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/internet_contratado_fogares_2022_0.png\"","T\u00edtulo":"El porcentaje de hogares gallegos con Internet contratado creci\u00f3 un 2,1% en 2021","Fecha":"2022-07-07T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-porcentaje-de-hogares-gallegos-con-internet-contratado-crecio-un-21-en-2021"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/imaxedisruptivas.png\"","T\u00edtulo":"Las empresas de Galicia est\u00e1n entre las que m\u00e1s utilizan en Espa\u00f1a tecnolog\u00edas como Internet de las Cosas o Inteligencia Artificial","Fecha":"2022-06-28T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-empresas-de-galicia-estan-entre-las-que-mas-utilizan-en-espana-tecnologias-como"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/hip22_hipersector_empresas_comarcas.jpeg\"","T\u00edtulo":"El  hipersector TIC supera los 25.900 trabajadores y registra el mayor incremento desde 2016","Fecha":"2022-06-05T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-hipersector-tic-supera-los-25900-trabajadores-y-registra-el-mayor-incremento-desde-2016"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/empresas_estrutura.png\"","T\u00edtulo":"La inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda de las empresas gallegas crece m\u00e1s de un 19% en un a\u00f1o","Fecha":"2022-05-22T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-inversion-en-tecnologia-de-las-empresas-gallegas-crece-mas-de-un-19-en-un-ano"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/image_gallery_0.jpg\"","T\u00edtulo":"La poblaci\u00f3n gallega con competencias digitales b\u00e1sicas o avanzadas casi un 20% en 2021  Galicia avanza hasta el sexto lugar entre las Comunidades Aut\u00f3nomas con m\u00e1s proporci\u00f3n de personas con habilidades b\u00e1sicas o avanzadas entre la poblaci\u00f3n que","Fecha":"2022-04-22T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-poblacion-gallega-con-competencias-digitales-basicas-o-avanzadas-casi-un-20-en-2021"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portada_0.png\"","T\u00edtulo":"El sector tecnol\u00f3gico gallego cre\u00f3 cerca de 1.400 empleos en 2021, el mayor aumento en los \u00faltimos cinco a\u00f1os","Fecha":"2022-04-03T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-sector-tecnologico-gallego-creo-cerca-de-1400-empleos-en-2021-el-mayor-aumento-en-los"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/mullerestic.jpg\"","T\u00edtulo":"Galicia est\u00e1 entre las tres comunidades espa\u00f1olas con mayor porcentaje de empresas con personal de formaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que contratan mujeres","Fecha":"2022-03-08T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/galicia-esta-entre-las-tres-comunidades-espanolas-con-mayor-porcentaje-de-empresas-con"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/imaxesl.png\"","T\u00edtulo":"El uso de software libre en las empresas tecnol\u00f3gicas gallegas sigue creciendo, y ya son 9 de cada 10 las que optan por este tipo de productos","Fecha":"2021-10-31T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-uso-de-software-libre-en-las-empresas-tecnologicas-gallegas-sigue-creciendo-y-ya-son-9"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/0827.jpg\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s de un 13% de las empresas gallegas cuenta con perfiles digitales","Fecha":"2021-10-19T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-de-un-13-de-las-empresas-gallegas-cuenta-con-perfiles-digitales"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/osimgaencifras_2021.jpg\"","T\u00edtulo":"La Agenda Digital 2020 aceler\u00f3 el uso de Internet y de la Administraci\u00f3n Electr\u00f3nica en Galicia por encima de la media espa\u00f1ola y europea","Fecha":"2021-07-20T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-agenda-digital-2020-acelero-el-uso-de-internet-y-de-la-administracion-electronica-en"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portadamt.jpg\"","T\u00edtulo":"La Xunta intensifica las acciones para promover la presencia de mujeres en las empresas tecnol\u00f3gicas","Fecha":"2021-07-09T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-xunta-intensifica-las-acciones-para-promover-la-presencia-de-mujeres-en-las-empresas"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/distribucion.png\"","T\u00edtulo":"El sector TIC de Galicia crear\u00e1 m\u00e1s de 4.500 nuevos puestos de trabajo en los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os","Fecha":"2021-07-03T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-sector-tic-de-galicia-creara-mas-de-4500-nuevos-puestos-de-trabajo-en-los-proximos-5"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/mapa2_capitulo2_fogares_con_internet_segundo_a_area.jpeg\"","T\u00edtulo":"El uso de internet en Galicia se igual\u00f3 con la media europea en el periodo 2017-2020 y es pr\u00e1cticamente universal entre los 16 y los 44 a\u00f1os","Fecha":"2021-06-25T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-uso-de-internet-en-galicia-se-igualo-con-la-media-europea-en-el-periodo-2017-2020-y-es"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/imaxe_hip_pagina_1.jpg\"","T\u00edtulo":"El n\u00famero de empresas tecnol\u00f3gicas y de contenidos creci\u00f3 en galicia un 4,5 por ciento, frente al 0,1 por ciento de la media espa\u00f1ola","Fecha":"2021-05-01T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-numero-de-empresas-tecnologicas-y-de-contenidos-crecio-en-galicia-un-45-por-ciento"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portada_informe_impacto_covid_tic.jpg\"","T\u00edtulo":"El empleo en las empresas de inform\u00e1tica de Galicia ha crecido cerca de un seis por ciento en 2020","Fecha":"2021-04-11T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-empleo-en-las-empresas-de-informatica-de-galicia-ha-crecido-cerca-de-un-seis-por-ciento"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portadaempresas_2020.jpg\"","T\u00edtulo":"El gasto en TIC de las empresas gallegas super\u00f3 los 457 millones de euros, un 11,7% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior","Fecha":"2021-03-01T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-gasto-en-tic-de-las-empresas-gallegas-supero-los-457-millones-de-euros-un-117-mas-que-el"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/f6_0.png\"","T\u00edtulo":"El Sector TIC gallego cre\u00f3 114 nuevas empresas en 2019 y registr\u00f3 un volumen de negocio de m\u00e1s de 2.800 millones de euros","Fecha":"2021-01-31T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-sector-tic-gallego-creo-114-nuevas-empresas-en-2019-y-registro-un-volumen-de-negocio-0"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/imaxen_portada.png\"","T\u00edtulo":"Galicia elimina practicamente la brecha digital de g\u00e9nero, que se sit\u00faa en un 0,6%","Fecha":"2021-01-01T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/galicia-elimina-practicamente-la-brecha-digital-de-genero-que-se-situa-en-un-06"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/f3.png\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s del 93% de los ayuntamientos gallegos cuenta con sede electr\u00f3nica","Fecha":"2020-12-25T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-del-93-de-los-ayuntamientos-gallegos-cuenta-con-sede-electronica"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/foto_nova.jpg\"","T\u00edtulo":"La Xunta y el sector tecnol\u00f3gico han invertido m\u00e1s de 1.260 millones de euros desde 2015 para avanzar en la digitalizaci\u00f3n de la comunidad","Fecha":"2020-12-01T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-xunta-y-el-sector-tecnologico-han-invertido-mas-de-1260-millones-de-euros-desde-2015"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/image_gallery.jpg\"","T\u00edtulo":"Nueve de cada diez hogares gallegos cuenta con servicio de Internet, un 4% m\u00e1s que en 2019","Fecha":"2020-11-16T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/nueve-de-cada-diez-hogares-gallegos-cuenta-con-servicio-de-internet-un-4-mas-que-en-2019"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/image_gallery_microempresas.jpg\"","T\u00edtulo":"Las microempresas gallegas superan el promedio estatal en la contrataci\u00f3n de internet","Fecha":"2020-10-20T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-microempresas-gallegas-superan-el-promedio-estatal-en-la-contratacion-de-internet"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portadaexecutivo.png\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s del 88% de los hogares gallegos tienen internet contratado, un porcentaje que asciende al 99% si conviven ni\u00f1os en edad escolar","Fecha":"2020-09-20T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-del-88-de-los-hogares-gallegos-tienen-internet-contratado-un-porcentaje-que-asciende-al"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/pexels-polina-zimmerman-3747462_0.jpg\"","T\u00edtulo":"Las empresas de telecomunicaciones aglutinan cerca del 39% de las mujeres del Hipersector TIC","Fecha":"2020-08-15T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-empresas-de-telecomunicaciones-aglutinan-cerca-del-39-de-las-mujeres-del-hipersector"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/3184306.jpg\"","T\u00edtulo":"El Hipersector TIC gallego crea en un a\u00f1o 191 empresas y m\u00e1s de 1.000 nuevos puestos de trabajo","Fecha":"2020-06-19T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-hipersector-tic-gallego-crea-en-un-ano-191-empresas-y-mas-de-1000-nuevos-puestos-de"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portada.jpg\"","T\u00edtulo":"La juventud gallega compra en Internet el doble que los mayores de 35 a\u00f1os","Fecha":"2020-01-26T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-juventud-gallega-compra-en-internet-el-doble-que-los-mayores-de-35-anos"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/ecommerce-3562005_1920.jpg\"","T\u00edtulo":"Las ventas por Internet de las empresas gallegas en 2019 superan el promedio estatal","Fecha":"2020-01-19T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-ventas-por-internet-de-las-empresas-gallegas-en-2019-superan-el-promedio-estatal"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/imagen_rural.jpg\"","T\u00edtulo":"La contrataci\u00f3n de Internet en el rural crece m\u00e1s de un 20% en cuatro a\u00f1os","Fecha":"2019-11-29T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-contratacion-de-internet-en-el-rural-crece-mas-de-un-20-en-cuatro-anos"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/business-busy-chair-2451645.jpg\"","T\u00edtulo":"Las empresas gallegas superan al promedio estatal en el uso de la administraci\u00f3n electr\u00f3nica","Fecha":"2019-10-17T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-empresas-gallegas-superan-al-promedio-estatal-en-el-uso-de-la-administracion"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/computer-hands-laptop-2115217.jpg\"","T\u00edtulo":"Cerca del 89% de los hogares gallegos ha contratado Internet, un 7,5% m\u00e1s que hace un a\u00f1o","Fecha":"2019-10-16T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/cerca-del-89-de-los-hogares-gallegos-ha-contratado-internet-un-75-mas-que-hace-un-ano"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/access-blog-browsing-2349209.jpg\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s del 85% de los hogares gallegos dispone de servicio de Internet contratado","Fecha":"2019-07-26T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-del-85-de-los-hogares-gallegos-dispone-de-servicio-de-internet-contratado"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/adult-beard-business-2102415.jpg\"","T\u00edtulo":"La Xunta y el sector tecnol\u00f3gico invirtieron m\u00e1s de 900 millones de euros desde 2015 para avanzar en la digitalizaci\u00f3n de la comunidad","Fecha":"2019-06-12T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-xunta-y-el-sector-tecnologico-invirtieron-mas-de-900-millones-de-euros-desde-2015-para"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/chairs-contemporary-daylight-1170412.jpg\"","T\u00edtulo":"Seis de cada diez microempresas gallegas emplea software libre, un 10% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior","Fecha":"2019-05-09T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/seis-de-cada-diez-microempresas-gallegas-emplea-software-libre-un-10-mas-que-el-ano"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/adult-chair-company-380769.jpg\"","T\u00edtulo":"Las empresas gallegas incrementaron en un 80% la inversi\u00f3n en  TIC","Fecha":"2019-04-20T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-empresas-gallegas-incrementaron-en-un-80-la-inversion-en-tic"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/brunette-computer-computer-keyboard-2084974.jpg\"","T\u00edtulo":"Las mujeres representan cerca del 34% de los trabajadores del Hipersector  TIC gallego","Fecha":"2019-04-15T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-mujeres-representan-cerca-del-34-de-los-trabajadores-del-hipersector-tic-gallego"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/pexels-photo-1181271.jpeg\"","T\u00edtulo":"El Hipersector TIC gallego duplica el volumen de las exportaciones en cuatro a\u00f1os","Fecha":"2019-03-14T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-hipersector-tic-gallego-duplica-el-volumen-de-las-exportaciones-en-cuatro-anos"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/portada_informe.jpg\"","T\u00edtulo":"Galicia reduce la brecha digital de g\u00e9nero a m\u00ednimos hist\u00f3ricos","Fecha":"2019-02-13T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/galicia-reduce-la-brecha-digital-de-genero-minimos-historicos"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/indicadores_fogares_ine.jpg\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s del 82% de los hogares gallegos ha contratado Internet, cerca de un 5% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior","Fecha":"2018-11-07T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-del-82-de-los-hogares-gallegos-ha-contratado-internet-cerca-de-un-5-mas-que-el-ano"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/mocidade2018.jpg\"","T\u00edtulo":"M\u00e1s del 97% de los hogares gallegos con ni\u00f1os y estudiantes tienen contratado Internet","Fecha":"2018-11-02T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/mas-del-97-de-los-hogares-gallegos-con-ninos-y-estudiantes-tienen-contratado-internet"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/notaprensa.jpg\"","T\u00edtulo":"El 60% de las empresas TIC gallegas se\u00f1ala que es dif\u00edcil o muy dif\u00edcil contratar profesionales con perfiles digitales especializados","Fecha":"2018-10-03T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-60-de-las-empresas-tic-gallegas-senala-que-es-dificil-o-muy-dificil-contratar"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/adult-business-commerce-461146.jpg\"","T\u00edtulo":"Las microempresas gallegas superar la media estatal en la contrataci\u00f3n de banda larga m\u00f3vil","Fecha":"2018-09-20T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-microempresas-gallegas-superar-la-media-estatal-en-la-contratacion-de-banda-larga-movil"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/apple-blogging-business-36990.jpg\"","T\u00edtulo":"Ocho de cada diez ayuntamientos cuentan con sede electr\u00f3nica, cerca de un 50% m\u00e1s que hace dos a\u00f1os","Fecha":"2018-07-29T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/ocho-de-cada-diez-ayuntamientos-cuentan-con-sede-electronica-cerca-de-un-50-mas-que-hace"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/pexels-photo-67112.jpeg\"","T\u00edtulo":"El porcentaje de hogares gallegos con Internet se sit\u00faa en el 84% y supera el promedio estatal por primera vez","Fecha":"2018-07-24T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-porcentaje-de-hogares-gallegos-con-internet-se-situa-en-el-84-y-supera-el-promedio"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/amtega_keyboard-computer-keys-white.jpg\"","T\u00edtulo":"La AMTEGA publica un nuevo portal del OSIMGA para facilitar el acceso a todos los datos de la evoluci\u00f3n de la sociedad de la informaci\u00f3n en Galicia","Fecha":"2018-07-14T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/la-amtega-publica-un-nuevo-portal-del-osimga-para-facilitar-el-acceso-todos-los-datos-de-0"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/siautonomosportada.png\"","T\u00edtulo":"El porcentaje de los aut\u00f3nomos gallegos que contratan internet creci\u00f3 un 18% en el \u00faltimo a\u00f1o","Fecha":"2018-06-03T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-porcentaje-de-los-autonomos-gallegos-que-contratan-internet-crecio-un-18-en-el-ultimo"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/startup-photos.jpg\"","T\u00edtulo":"Las pymes y las grandes empresas gallegas ascienden al quinto puesto del ranking estatal en el uso del software libre","Fecha":"2018-05-30T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/las-pymes-y-las-grandes-empresas-gallegas-ascienden-al-quinto-puesto-del-ranking-estatal-en"},{"URL de la Imagen":"\"https:\/\/www.osimga.gal\/sites\/w_osimga\/files\/nova\/imaxe\/pexels-photo-546819_0.jpeg\"","T\u00edtulo":"El Hipersector TIC en Galicia emplea a cerca de 22.000 trabajadores, la mayor cifra registrada en los \u00faltimos cinco a\u00f1os","Fecha":"2018-05-20T00:00:00.000","URL de la Noticia":"https:\/\/www.osimga.gal\/es\/noticias\/el-hipersector-tic-en-galicia-emplea-cerca-de-22000-trabajadores-la-mayor-cifra-registrada"}]